點解現代曲做唔到一種elegant 嘅感覺？

點解今時今日全世界大型酒店、商場、書店等等都仲係播緊上幾個世紀嘅classical音樂？
明明近代仍然有大型管弦樂團，但係都作唔到啲新歌取代傳統古典樂功能？

小弟唔係玩開古典樂，見識淺薄想請教大家。

太多現代人識就唔elegant

唔同定位者

唔通去disco又傳古典咩

游閒活動唔通播流行曲咩

因為elegant就唔會係pop
唔係pop就搵唔到錢所以冇人做

可能過多二百年d 人就覺得宜家既pop 好elegant

現代有新classical係香港D orchestra唔會玩姐
HK Phil間唔中都有接World Preimere 黎做

唔關事架，十七世紀冇技術做到disco歌
但係而家技術係做到古典樂架喎

巴打好似幾熟悉，
咁new classical其實係彷照classical嚟創作定係會有啲咩突破？例如技術層面？

咁你覺得久石讓e唔elegant?

我都有諗過，
同埋好多電影配樂大師。
但係我覺得佢哋本身個作品好似首先係為一種藝術形式（電影）服務，而音樂就好似做咗配角，當我聽到首歌嘅時候不自覺會諗起電視書面先，其實已經限制咗一種欣賞嘅角度。
定係其實久石讓有啲獨立作品係並非為電影配樂而作？

實有，不過去左電視，電影，遊戲配樂個邊

X 電視書面
->電影畫面

音樂一直都有為其他事服務，好似圓舞曲係寫嚟俾人跳舞，華格納嘅音樂大部分都係歌劇，而電影配樂基本上䋕相扶相乘咖。

S.E.N.S.?

你都冇答我問題

會唔會根本你自己都唔識定義elegant, 簡單啲講唔知問乜

樓主哩個問題同問點解而家冇人作到同李白杜甫一個level嘅唐詩一樣

除咗頭兩隻碟之外, 唔叫罐頭音樂都已經好畀面佢哋

有

夢中的婚禮應該夠elegant吧？
創作者Paul de Senneville同佢個first performer Richard Clayderman 仲未死. 後者無耐前仲來過香港表演。

唔係無人係天賦上有能力作到
而係而家唔會有人有動力去接受咁嘅訓練+動力去精雕玉琢出黎

我都有諗過類似既問題
點解聖誕一定會播jingle bell呢啲歌 之後會叫佢地做”聖誕歌”

點解冇人叫人地一啲為左聖誕作既新歌做”聖誕歌”

後來諗通左 呢啲冇得講
邊個做先邊個就型

會唔會係因為揀歌嘅人唔識（亦唔想識）比較新嘅音樂作品？

我覺得x japan 首 unfinished 已經好elegant

推介一吓
呢隊 band 叫 nightwish
佢地好擅長將 metal 同管弦樂夾埋一齊，錄音會同管弦樂團合作
呢首歌講印第安人既歷史
我覺得非常 elegant

因為而家既classical music已經唔係以好聽作為考量
當然都要睇派系

咩叫elegant？古典樂？咁現代都有㗎

主要係presentation 既方法
好似我上個月係德國聽一場world premiere 個 composer 用一支clarinet用一個percussion 成場四圍走
其實好有趣

metallica S&M 都幾elegant

我覺得蘇打綠隻冬末了
成隻碟都好elegant

其實你講公眾地方播歌嗰啲好大機會係因為堆歌夠generic所以啲公司本身已經買咗堆recording嘅版權/有public domain嘅錄音 與其洗幾千幾萬銀播啲唔知啲客受唔受落嘅歌 不如播係人都知嘅巴哈莫札特好過

無版權費掛

新不如舊

流行曲成個場cheap咗

應該唔會
你諗下邊啲人聽pop music 邊啲人聽classical

依家基本上classical路已經脫離左傳統classical music 佢哋通常都叫自己contempoary classical music
contempoary focus嘅嘢已經唔再係終於美感或者好聽
但係亦都有一班現代作曲家回歸傳統
例如有minimalism簡約音樂 嘅 Philips Glass, John Adam, Steve Reich (大學上第一堂學點拍手), 久石讓(其實久石讓自己嘅作品同佢嘅配樂都幾唔同), 同 Arvo Pärt (John Williams 後最受歡迎嘅在生作曲家)
亦有好多走向極端modernism or Post-modernism 尤其係Schoenberg開創嘅無調性音樂到而家嘅 George Benjamin, Pierre Boulez, 武満徹, John Cage 等等。
總括而言，而家嘅古典音樂已經分咗好多流派，同傳統古典音樂欣賞嘅方向都好唔同
利申:喺英國讀音樂讀到思考人生

十九世紀前嘅音樂都主要係為皇室貴族服務
十九至二十世紀嘅音樂係為中產服務嘅
咁點會唔elegant

坂本龍一e唔elegant

因為現代管弦樂市場比較小眾，但要搵又唔係冇，亦有好聽嘅，不過要特別去搵，起碼youtube spotifly 呢啲大眾聽歌平台唔會推薦俾你先。

你聽得少唔代表冇
另外唱片公司唔宣傳
小眾冇錢賺
有時要自己發掘

x japan art of life

佢問緊點解依家無人做/好似做唔到咁
唔係話點解書店只播古典
去蒲一定聽打碟

王家衛啲戲既音響算唔算？

大把聖誕新歌出面唔播姐
sia直頭有隻album係聖誕用

Classical而家通常譯「古典」
但正確黎講係「經典」
所以17、18、19世紀嘅音樂對於嗰個時代黎講係pop

依個先真

播周杰倫就得

啱呀 有日喺屋企disc 2畀媽媽問做乜我高貴咗咁多

Ching是咪好唔鍾意contemporary music

又唔係 因為自己本身幾鍾意作曲 對contemp野唔抗拒
只不過讀完點搵食又係另一個問題

做youtuber

Last Christmas(1984)
All I want for Christmas is you(1994)

夠當代啦掛

做到文化傳統既歌，都係時間問題姐